
                      En una franquicia que parecía algo estancada recurrir al tema del viaje en el tiempo y similares era arriesgado por cuanto para el espectador resulta siempre confuso ya que te pasas toda la proyección diciéndote a ti mismo que si “esto no puede ser porque….” “¿y entonces……? pero bueno si lo asumes esta nueva X-men resulta entretenida aunque se echa en falta menos psicología y traumas mutantes y más acción pura y dura, porque la gente quiere más Mística dando caña, más Magneto haciendo de las suyas y ¡ah bueno! si también los mutantes buenos salvando a la gente y eso. Las relativas pocas escenas de acción resultan llamativas, los centinelas del futuro (no así los primeros de los 70´s), Mercurio corriendo al son de “Time in a Bottle" ......y todas las de Mística claro. Lo peor, lo mismo que les pasó en Watchmen….Nixon….qué necesidad……
        
            